{"_id":{"$oid":"5a2ced0c462cb59fa6e5baa7"},"letter":"a","answer":"abducir","status":0,"question":"CON LA A. Dicho de una supuesta criatura extraterrestre: Apoderarse de alguien"}
{"_id":{"$oid":"5a2ced21462cb59fa6e5bab5"},"letter":"b","answer":"bingo","status":0,"question":"CON LA B. Juego que ha sacado de quicio a todos los 'Skylabers' en las sesiones de precurso"}
{"_id":{"$oid":"5a2ceda3462cb59fa6e5bae7"},"letter":"c","answer":"churumbel","status":0,"question":"CON LA C. Niño, crío, bebé"}
{"_id":{"$oid":"5a2ceda3462cb59fa6e5bae9"},"letter":"d","answer":"diarrea","status":0,"question":"CON LA D. Anormalidad en la función del aparato digestivo caracterizada por frecuentes evacuaciones y su consistencia líquida"}
{"_id":{"$oid":"5a2ceda3462cb59fa6e5baeb"},"letter":"e","answer":"ectoplasma","status":0,"question":"CON LA E. Gelatinoso y se encuentra debajo de la membrana plasmática. Los cazafantasmas medían su radiación"}
{"_id":{"$oid":"5a2ceda3462cb59fa6e5baed"},"letter":"f","answer":"facil","status":0,"question":"CON LA F. Que no requiere gran esfuerzo, capacidad o dificultad"}
{"_id":{"$oid":"5a2ceda3462cb59fa6e5baef"},"letter":"g","answer":"galaxia","status":0,"question":"CON LA G. Conjunto enorme de estrellas, polvo interestelar, gases y partículas"}
{"_id":{"$oid":"5a2ceda3462cb59fa6e5baf1"},"letter":"h","answer":"harakiri","status":0,"question":"CON LA H. Suicidio ritual japonés por desentrañamiento"}
{"_id":{"$oid":"5a2ceda3462cb59fa6e5baf3"},"letter":"i","answer":"iglesia","status":0,"question":"CON LA I. Templo cristiano"}
{"_id":{"$oid":"5a2ceda3462cb59fa6e5baf5"},"letter":"j","answer":"jabali","status":0,"question":"CON LA J. Variedad salvaje del cerdo que sale en la película 'El Rey León', de nombre Pumba"}
{"_id":{"$oid":"5a2ceda3462cb59fa6e5baf7"},"letter":"l","answer":"licantropo","status":0,"question":"CON LA L. Hombre lobo"}
{"_id":{"$oid":"5a2ceda3462cb59fa6e5baf9"},"letter":"m","answer":"misantropo","status":0,"question":"CON LA M. Persona que huye del trato con otras personas o siente gran aversión hacia ellas"}
{"_id":{"$oid":"5a2ceda3462cb59fa6e5bafb"},"letter":"n","answer":"necedad","status":0,"question":"CON LA N. Demostración de poca inteligencia"}
{"_id":{"$oid":"5a2ceda3462cb59fa6e5bafd"},"letter":"ñ","answer":"señal","status":0,"question":"CONTIENE LA Ñ. Indicio que permite deducir algo de lo que no se tiene un conocimiento directo."}
{"_id":{"$oid":"5a2ceda3462cb59fa6e5baff"},"letter":"o","answer":"orco","status":0,"question":"CON LA O. Humanoide fantástico de apariencia terrible y bestial, piel de color verde creada por el escritor Tolkien"}
{"_id":{"$oid":"5a2ceda3462cb59fa6e5bb01"},"letter":"p","answer":"protoss","status":0,"question":"CON LA P. Raza ancestral tecnológicamente avanzada que se caracteriza por sus grandes poderes psíonicos del videojuego StarCraft"}
{"_id":{"$oid":"5a2ceda3462cb59fa6e5bb03"},"letter":"q","answer":"queso","status":0,"question":"CON LA Q. Producto obtenido por la maduración de la cuajada de la leche"}
{"_id":{"$oid":"5a2ceda3462cb59fa6e5bb05"},"letter":"r","answer":"raton","status":0,"question":"CON LA R. Roedor"}
{"_id":{"$oid":"5a2ceda3462cb59fa6e5bb07"},"letter":"s","answer":"stackoverflow","status":0,"question":"CON LA S. Comunidad salvadora de todo desarrollador informático"}
{"_id":{"$oid":"5a2ceda3462cb59fa6e5bb09"},"letter":"t","answer":"terminator","status":0,"question":"CON LA T. Película del director James Cameron que consolidó a Arnold Schwarzenegger como actor en 1984"}
{"_id":{"$oid":"5a2ceda3462cb59fa6e5bb0b"},"letter":"u","answer":"unamuno","status":0,"question":"CON LA U. Escritor y filósofo español de la generación del 98 autor del libro 'Niebla' en 1914"}
{"_id":{"$oid":"5a2ceda3462cb59fa6e5bb0d"},"letter":"v","answer":"vikingos","status":0,"question":"CON LA V. Nombre dado a los miembros de los pueblos nórdicos originarios de Escandinavia, famosos por sus incursiones y pillajes en Europa"}
{"_id":{"$oid":"5a2ceda3462cb59fa6e5bb0f"},"letter":"x","answer":"botox","status":0,"question":"CONTIENE LA X. Toxina bacteriana utilizada en cirujía estética"}
{"_id":{"$oid":"5a2ceda3462cb59fa6e5bb11"},"letter":"y","answer":"peyote","status":0,"question":"CONTIENE LA Y. Pequeño cáctus conocido por sus alcaloides psicoactivos utilizado de forma ritual y medicinal por indígenas americanos"}
{"_id":{"$oid":"5a2ceda3462cb59fa6e5bb13"},"letter":"z","answer":"zen","status":0,"question":"CON LA Z. Escuela de budismo que busca la experiencia de la sabiduría más allá del discurso racional"}
{"_id":{"$oid":"5a3218055d4ebdac299cdc97"},"letter":"c","answer":"cantidad","status":0,"question":"CON LA C. Más es un adverbio de… "}
{"_id":{"$oid":"5a3218055d4ebdac299cdc99"},"letter":"c","answer":"comic","status":0,"question":"CON LA C. Historia contada en viñetas con dibujos y palabras."}
{"_id":{"$oid":"5a3218055d4ebdac299cdc9b"},"letter":"d","answer":"determinantes","status":0,"question":"CON LA D. Los artículos, demostrativos, posesivos, etc. Son…"}
{"_id":{"$oid":"5a3218055d4ebdac299cdc9d"},"letter":"d","answer":"diccionario","status":0,"question":"CON LA D. Libro en el que aparece el significado de las palabras por orden alfabético."}
{"_id":{"$oid":"5a3218055d4ebdac299cdc9f"},"letter":"e","answer":"esdrújula","status":0,"question":"CON LA E. Palabra cuya sílaba tónica es la antepenúltima."}
{"_id":{"$oid":"5a3218055d4ebdac299cdca1"},"letter":"e","answer":"estrofa","status":0,"question":"CON LA E. Grupo de versos que riman entre sí o tratan de un tema determinado."}
{"_id":{"$oid":"5a3218055d4ebdac299cdca3"},"letter":"f","answer":"frase","status":0,"question":"CON LA F. Tipo de enunciado que no tiene verbo."}
{"_id":{"$oid":"5a3218055d4ebdac299cdca5"},"letter":"f","answer":"futuro","status":0,"question":"CON LA F. Tiempo verbal que indica que la acción se va a realizar."}
{"_id":{"$oid":"5a3218055d4ebdac299cdca7"},"letter":"h","answer":"hiato","status":0,"question":"CON LA H. Dos vocales juntas que forman dos sílabas distintas."}
{"_id":{"$oid":"5a3218055d4ebdac299cdca9"},"letter":"h","answer":"homofonas","status":0,"question":"CON LA H. Palabras que se pronunciamos igual, pero tienen significados diferentes."}
{"_id":{"$oid":"5a3218055d4ebdac299cdcab"},"letter":"i","answer":"infinitivo","status":0,"question":"CON LA I. Forma no personal del verbo. "}
{"_id":{"$oid":"5a3218055d4ebdac299cdcad"},"letter":"i","answer":"interrogativo","status":0,"question":"CON LA I. Enunciado que sirve para preguntar."}
{"_id":{"$oid":"5a3218055d4ebdac299cdcaf"},"letter":"j","answer":"jimenez","status":0,"question":"CON LA J. Apellido del autor de -Platero y yo-."}
{"_id":{"$oid":"5a3218055d4ebdac299cdcb1"},"letter":"j","answer":"adjetivo","status":0,"question":"CONTIENE LA J. Que expresa cualidad o estado de los nombres a los que se refiere."}
{"_id":{"$oid":"5a3218055d4ebdac299cdcb7"},"letter":"l","answer":"los","status":0,"question":"CON LA L. Artículo masculino plural"}
{"_id":{"$oid":"5a3218055d4ebdac299cdcb9"},"letter":"l","answer":"lope de vega","status":0,"question":"CON LA L. Gran escritor español perteneciente al Siglo de Oro."}
{"_id":{"$oid":"5a3218055d4ebdac299cdcbb"},"letter":"m","answer":"monosilaba","status":0,"question":"CON LA M. Palabra que contiene una sola sílaba."}
{"_id":{"$oid":"5a3218055d4ebdac299cdcbd"},"letter":"m","answer":"modos","status":0,"question":"CON LA M. Los verbos españoles tienen tres: indicativo, subjuntivo e imperativo."}
{"_id":{"$oid":"5a3218055d4ebdac299cdcbf"},"letter":"n","answer":"numeral","status":0,"question":"CON LA N. Determinante que indica cantidad u orden."}
{"_id":{"$oid":"5a3218055d4ebdac299cdcc1"},"letter":"n","answer":"nombre","status":0,"question":"CON LA N. Así llamamos también al sustantivo."}
{"_id":{"$oid":"5a3218055d4ebdac299cdcc3"},"letter":"ñ","answer":"añorar","status":0,"question":"CONTIENE LA Ñ. Sinónimo de extrañar, echar de menos."}
{"_id":{"$oid":"5a3218055d4ebdac299cdcc5"},"letter":"ñ","answer":"niñez.","status":0,"question":"CONTIENE LA Ñ. Sinónimo de infancia."}
{"_id":{"$oid":"5a3218055d4ebdac299cdcc7"},"letter":"o","answer":"oracion","status":0,"question":"CON LA O. Enunciado con sentido completo y que tiene al menos un verbo"}
{"_id":{"$oid":"5a3218055d4ebdac299cdcc9"},"letter":"o","answer":"ortografia","status":0,"question":"CON LA O. Conjunto de normas que regulan la escritura."}
{"_id":{"$oid":"5a3218055d4ebdac299cdccb"},"letter":"p","answer":"polisemicas","status":0,"question":"CON LA P. Palabras con más de un significado."}
{"_id":{"$oid":"5a3218055d4ebdac299cdccd"},"letter":"p","answer":"polisilabas","status":0,"question":"CON LA P. Palabras que tienen más de tres sílabas."}
{"_id":{"$oid":"5a3218055d4ebdac299cdccf"},"letter":"q","answer":"enclenque","status":0,"question":"CONTIENE LA Q. Dícese de la persona débil, enfermiza, muy flaca."}
{"_id":{"$oid":"5a3218055d4ebdac299cdcd1"},"letter":"q","answer":"quijano","status":0,"question":"CON LA Q. Apellido real de Don Quijote antes de cambiarse de nombre."}
{"_id":{"$oid":"5a3218055d4ebdac299cdcd3"},"letter":"r","answer":"romances","status":0,"question":"CON LA R. Los juglares recorrían las plazas de los pueblos recitándolos para divertir a la gente."}
{"_id":{"$oid":"5a3218055d4ebdac299cdcd5"},"letter":"r","answer":"receptor","status":0,"question":"CON LA R. El que recibe la información."}
{"_id":{"$oid":"5a3218055d4ebdac299cdcd7"},"letter":"s","answer":"sinonimo","status":0,"question":"CON LA S. Que tiene el mismo significado."}
{"_id":{"$oid":"5a3218055d4ebdac299cdcd9"},"letter":"s","answer":"sobreesdrujula","status":0,"question":"CON LA S. Palabra cuya sílaba tónica es la anterior a la antepenúltima."}
{"_id":{"$oid":"5a3218055d4ebdac299cdcdb"},"letter":"t","answer":"tragedia","status":0,"question":"CON LA T. Obra de teatro que tiene un desenlace desgraciado."}
{"_id":{"$oid":"5a3218055d4ebdac299cdcdd"},"letter":"t","answer":"tonica","status":0,"question":"CON LA T. Nombre de la sílaba que pronunciamos con más fuerza."}
{"_id":{"$oid":"5a3218055d4ebdac299cdcdf"},"letter":"u","answer":"undecimo","status":0,"question":"CON LA U. Adjetivo que sigue inmediatamente en orden al o a lo décimo."}
{"_id":{"$oid":"5a3218055d4ebdac299cdce1"},"letter":"u","answer":"ultimo","status":0,"question":"CON LA U. Antónimo de Primero."}
{"_id":{"$oid":"5a3218055d4ebdac299cdce5"},"letter":"v","answer":"verbo","status":0,"question":"CON LA V. Palabras que indican acción o estado."}
{"_id":{"$oid":"5a3218055d4ebdac299cdce7"},"letter":"v","answer":"verso","status":0,"question":"CON LA V. Cada uno de los renglones cortos que forman una poesía."}
{"_id":{"$oid":"5a3218055d4ebdac299cdce9"},"letter":"x","answer":"extra","status":0,"question":"CONTIENE LA X. Prefijo que significa añadir algo..."}
{"_id":{"$oid":"5a3218055d4ebdac299cdceb"},"letter":"x","answer":"auxiliar","status":0,"question":"CONTIENE LA X. El verbo haber es un verbo…"}
{"_id":{"$oid":"5a3218055d4ebdac299cdced"},"letter":"y","answer":"onomatopeya","status":0,"question":"CONTIENE LA Y. Vocablo que imita o recrea un sonido."}
{"_id":{"$oid":"5a3218055d4ebdac299cdcef"},"letter":"y","answer":"yo","status":0,"question":"CON LA Y. Pronombre personal, 1ª persona del singular."}
{"_id":{"$oid":"5a3218055d4ebdac299cdcf1"},"letter":"z","answer":"raiz","status":0,"question":"CONTIENE LA Z. Conjunto de fonemas mínimo e irreductible que comparten las palabras de una misma familia."}
{"_id":{"$oid":"5a3218055d4ebdac299cdcf3"},"letter":"z","answer":"zumbido","status":0,"question":"CON LA Z. Ruido que hacen algunos insectos como las abejas."}
{"_id":{"$oid":"5a3221295d4ebdac299cdfdc"},"letter":"b","answer":"bisilaba","status":0,"question":"CON LA B. Palabra que tiene dos sílabas."}
{"_id":{"$oid":"5a3221295d4ebdac299cdfde"},"letter":"b","answer":"beautiful","status":0,"question":"CON LA B. Bonita in english is… "}
{"_id":{"$oid":"5a3221375d4ebdac299cdfea"},"letter":"a","answer":"antonimo","status":0,"question":"CON LA A. Palabra que significa lo contrario de una dada."}
{"_id":{"$oid":"5a3221375d4ebdac299cdfec"},"letter":"a","answer":"acepcion","status":0,"question":"CON LA A. Cada uno de los significados que tiene una palabra."}
{"_id":{"$oid":"5a324e3d5d4ebdac299ce190"},"letter":"g","answer":"genero","status":0,"question":"CON LA G. Lo que nos indica si es masculino o femenino es el…"}
{"_id":{"$oid":"5a324e3d5d4ebdac299ce192"},"letter":"g","answer":"grave","status":0,"question":"CON LA G. Antónimo de leve."}
